刑事訴訟造成既名譽損失有冇可能追討番

好似好多案件審完就算被告被判無罪 被告既名譽都會受到好大影響 例如三合會罪行 傷人 毒品 商業罪案同風化等

好多時係落案起訴甚至協助調查既時候 疑犯已經臭朵比公司停職甚至炒撚左

就算審完 條友以後係同行立足都有影響

咁我都知無罪都分2種
1種係可能真係有做過玩法律玩條文玩到無罪
第二種係真係冇做過比人屈

第一種好難講佢係咪抵死但都應該唔係無辜
第二種因爲比人屈既臭朵就真係好慘

就算唔講對就業既影響呢d

對個人名譽影響都麻煩
試想像下如果你比人告非禮 告從事三合會活動
你身邊d同學同事會點睇你

你可以google下惡意檢控
講真 真係好難告得入

其實應該保密原告 被告的資料
除非件事關乎公眾利益